<content>
MNTKRP - Herní pravidla serveru
_______________________________________________________________________________

RolePlay | RP

Hraní za postavu s předem vymyšleným příběhem, jste v podstatě herec, který hraje svou roli a reagujete na situaci v RP světě jako ve skutečnosti.
Herní svět je zasazen do ostrovního státu San Andreas, který se nachází na západní části Spojených států amerických.
San Andreas interpretuje stát Kalifornie, Využívá se zákoník státu San Andreas, který je identický se zákoníkem Kalifornie.

_______________________________________________________________________________

Out of Character | OOC

Stav, kdy hráč vystupuje mimo svou RolePlay roli.
- Do lokálniho OOC chatu se píše stisknutím klávesy B.

_______________________________________________________________________________

In Character | IC

Hraní své herní role ve hře. Situace kdy hráč jedná a interaktuje v rámci své herní postavy.
- Do IC chatu se píše stisknutím klávesy T. 
- IC Chat vidí jen lidi okolo vás, tmavší text znamená, že osoba je dáleji od vás

_______________________________________________________________________________

Fail-RP

Fail-RP je akce, při které došlo k mnohonásobnému porušení pravidel z více stran.
V takovém případě je u RP akce použit VoidRP, který je vysvětlen níže.

_______________________________________________________________________________

Void-RP

Void RP je prakticky Skip RP akce, tedy její úplné zrušení. Může tak účinit pouze Administrátor s pádným důvodem a musí její Skip oznámit všude.
V takovém případě Administrátor zajistí i např. osvobození hráčů ze zajetí na různých místech atd.

_______________________________________________________________________________

Roleplay činnost | /me

Popisuje určitou činnost, nálady a emoce a nahrazuje animaci, kterou nelze provést přímo ve hře.
Popisujete pouze činnost, kterou provedla vaše postava. Nemůžete dát /me za někoho jiného. 
/me v chatu po odeslání nahradí vaše roleplay jméno.

Příklady:
- /me se poškrábal
- /me sáhl pro peněženku a vybral peníze
- /me hodil prázdnou láhev na zem

_______________________________________________________________________________

Roleplay činnost | /do

Používá se k vykonání činnosti s očekáváním reakce nebo k popisu prostředí.

- Do /do je zakázáno lhát.
- Je zakázáno pomocí /do ovlivňovat RP ostatních

Příklady:
Hráč 1:
- /me prohledáva osobu
- /do co našel?

Hráč 2:
- /do doklady a nůž

Hráč 1:
- /me spoutal osobu
- /do S/F?
(S = Ano, F = Ne + fyzický důvod proč ne)

Hráč 2:
- /do F trhá sebou

_______________________________________________________________________________

Passive RP

Passive RP je pravidlo, při kterém musíte rpit to, že se na některých místěch nachází místní lidi, kteří by na vás například zavolali LSPD.
Také v rámci Passive RP můžete zarpit pasivní akce.

_______________________________________________________________________________

Character Kill | CK

Character Kill je permanentní (trvalé) zabití charakteru. Tedy už za něj nejde hrát.
Rozlišujeme více druhů Character Killů:

- Player CK
Pokud nějaký hráč chce dát CK tomu dalšímu, musí mít k tomu pádný důvod, povolení administrátora a sledování administrátora.
Zabití by mělo proběhnout tak, aby na následky bylo reálné zemřít (např. střelba do hlavy či více násobné kuchnutí v oblasti srdce)

- Self-CK
CK, které si hráč uděluje sám a taktéž na něj musí mít důvod.
Příklad:
Sebevražda v rámci těžké IC životní situace...

- Situační CK
CK, které je v rámci situace, taktéž si ho hráč schvaluje sám.
Příklady:
Bouchne benzínka, hráč si v rámci této RP akce může na důsledky popálení udělit CK.
Hráč vykrádá, policie ho z nějakého důvodu v RP zabije, hráč si může zarpit smrt v důsledku tohoto poranění.

- Jail-CK
Pokud se hráč dostane do situace, kdy by měl být vězněn na dobu dostatečně velikou (Tak, že je ta doba tak velká, že by po tom co by opustil vězení byl starší 100 let)
či permanentní dobu, je postava zabita z důvodu toho, že by do konce života byla ve vězení a postavu je tak zbytečné držet.

_______________________________________________________________________________

Player Kill | PK

Přestřelky, rvačky, klasická zabití, apod. jsou zabití hráče (PK).
Po zabití si vaše postava nepamatuje vše, co se odehrálo 10 minut před PK RP Akcí a samozřejmě celkovou PK RP Akci.
Hráč se následně nesmí vrátít na místo, kde byl zabit.

Příklad:
Hráč bude unesen s RP důvodem a bude zabit poté, co si od něj zjistí nějaké informace. Zabitý hráč si tedy po respawnu nepamatuje nic, co se mu stalo 10 minut před tím, co ho začali unášet.

_______________________________________________________________________________

MetaGaming

Metagaming znamená používání Out Of Character (OOC) informací pro In Character (IC) účel.
Nejčastějším porušením tohoto pravidla je, že si jeden hráč přečte jméno nad hlavou toho druhého, a následně využije toto jméno k oslovení IC.
Vy sice vidíte jméno hráče, ale vaše postava ne, proto, pokud vidíte hráče poprvé, je dobré se seznámit.

Příklady: 
Vidíte někoho jmenovku a pokračujete v používání jeho jména, bez toho, abyste s osobou nejprve mluvili.
Voláte s někým na discordu a on vám řekne, abyste pro něj dojel, vy dojedete bez IC interakce.

_______________________________________________________________________________

PowerGaming

Powergaming znamená, že hráč udělá akci, na kterou nemůže hráč, na kterého byla tato akce adresována zareagovat vhodnou reakcí.
Příkladem mohou být superlidské schopnosti, které vám umožní vyprostit se z policejních pout 
nebo využívání příkazu /me tak, že zabijete někoho jedním kopnutím nebo úderem.
Akce, které děláte musí být vždy jen pokus. To umožní hráči, na kterého je tato akce adresována reagovat.
Používání vozidel jako jsou například lowridery pro off-road nebo nevhodný povrch bude považováno
jako powergaming pokud tedy není vozidlo upraveno pro určitý terén.
Jako třetí Newtonův zákon - Každá akce vyvolá reakci. 

Příklady: 
Skočíte ze střechy, dopadnete na zem a pokračujete v běhu jakoby se nic nestalo.
ZaRPíte zvednutí budovy holýma rukama.

_______________________________________________________________________________

Vehicle Deathmatch | VDM

Je zakázáno bez jakékoliv RP akce ničit ostatní vozidla.
Pokud máte důvod, můžete použít třeba Baseballku či kladivo, nikoliv pěsti.

Příklad: 
Přijdete k vozidlu a začnete do něj jen tak mlátit.

_______________________________________________________________________________

Random Deathmatch | RDM

Je zakázáno najíždět do hráčů či objektů.

Příklady:
Uvidíte hráče a rozhodnete se do něj najet autem.
Úmyslně bouráte do všech lamp a značek po mapě.

_______________________________________________________________________________

Revenge Killing

Pokud váš život klesne na nulu, zemřete a objevíte se před nemocnicí.
Když zemřete, musíte vždy správně hrát RolePlay výpadek paměti dle pravidla o Player Killu (PK)
Revenge Killing znamená, že když člověk zemře, příjde k osobě, která ho zabila a zabije ji v důsledku pomsty.

_______________________________________________________________________________

Bunnyhopping

Bunnyhopping je událost, kdy při běhu mačkáte za sebou opětovně tlačítko pro skok pro urychlení cesty.
Na serveru tohle není nijak extrémně zakázáno, ale měli byste se tomu vyvolat.

_______________________________________________________________________________

Chicken Running

Chicken running je akce, při které běháte sem a tam v průběhu střelby na vás.
Znamená to tedy, že nereálně běháte v kruhu nebo náhodnými směry, aby vás nemohl nepřítel trefit.
Tato akce je NonRP, v reálném životě byste také neběhali jako slepice, když by na Vás někdo namířil zbraní.

_______________________________________________________________________________

Ninja Jacking

Ninja Jacking znamená, že hráč ukradne jakékoliv vozidlo ve kterém se nachází řidič, bez dostatečného RP.

Příklad: 
Přijdete k vozidlu ve kterém se nachází řidič, z vozu ho vyhodíte a následně s vozidlem odejdete.

_______________________________________________________________________________

Water & Bush Evading

Unikání RP následkům pomocí vody, či ukrytím v keři.

Příklady:
Jede po vás LSPD a vy se rozhodnete, že skočíte do vody a poplavete pryč.
Rozhodnete se, že při honičce s PD se jen tak schováte do keře.

_______________________________________________________________________________

Non-RP Injuries

Při každém nárazu či jiné situaci kde by bylo jasné že by se vám něco stalo, musíte zaerpit k dané situaci zranění. 
Vaše zranění musí být napsaný v /status, případně v /do, pokud se jiný hráč ptal.

Příklad: Narazíte do stromu v rychlosti 60 km/h. Po tomto nárazu musíte zaerpit zranění, v tomto případě bychom
zaerpili například že krvácíme z čela, jsme v bezvědomí a máme naraženou ruku

_______________________________________________________________________________

Non-RP Driving

Non-RP Driving je nereálné ovládání vozidla či využívání vozidla na místech, kde by v reálném světe neobstálo.

Příklad:
Ježdění s extrémně sníženým vozidlem v lese či na horách.

_______________________________________________________________________________

Car Surfing

Jízda na jedoucím vozidle, výjimkou je pokud vozidlo jede max. okolo 10 km/h a jízda na řídítkách na kole.

Příklad: 
Skočíte na střechu rychle jedoucího vozidla

_______________________________________________________________________________

Zdravý rozum

Každý hráč musí přemýšlet o tom co dělá, než to udělá.
Vždy musíte přemýšlet o vašich akcí, jestli jsou správně dle RP.
Pokud máte problém s jiným hráčem, zkuste to vyřešit pomocí zdravého rozumu.

_______________________________________________________________________________

Fear RP

Fear RP je pravidlo, které navazuje na zdravý rozum a na to, jak by jste se zachovali v realitě.
Jedná se o RP strachu, protože stejně jako v realitě zde platí pud sebezáchovy.
Například když na vás někdo vytáhne zbraň a hlaveň vám namíří k hlavě a bude na vás řvát, ať si lehnete, tak by 
jste to správně měli zahrát tak, jako kdyby se to přihodilo v realitě.
Což znamená, že nesmíte v tomto případě jen tak například odejít, nebo udělat něco co by jste v realitě neudělali v dané situaci.

_______________________________________________________________________________

Zdržení RP Akce

V případě, že jste se dostali do RP Akce přestřelky, pěstního souboje atd. nemusíte rpit injuries hned.
Nikdo po vás nechce abyste střelili a zarpili /me vystřelil či rpili injuries uprostřed přestřelky.
Injuries a další RP avšak musíte provést promptně a hned po RP Akci.

_______________________________________________________________________________

Greenzone

V území zelené zóny je zakázáno bez řádného RP důvodu a bez dohledu Administrátora okrádat, nebo zabíjet hráče.
Je to z toho důvodu, že zelené zóny jsou místa, která jsou v reálném životě silně střežena.
Zde jsou Passive RP střežena a jedná se o veřejná místa, na kterých byste jen tak někoho neokradli.
Pokud chcete v území zelené zóny provést RP loupež, nebo RP zabití hráče atd., musíte si vyžádat povolení Administrátora, který na celou akci bude dohlížet.
V zelených zónach smí zabíjet jen člen PD, ten ale musí mít na zabití důvod.

_______________________________________________________________________________

Pravidlo inventáře

Vše co máte v inventáří máte i u sebe, nesmíte zarpit, že si necháváte zbraň v autě, pokud ji máte stále u sebe.
Akce se zbraní v autě je možná pouze pokud v autě sedíte, jakmile ho ale opustíte jakýmkoliv způsobem, zbraň máte automaticky u sebe.

_______________________________________________________________________________

Ass-Pulling

Na serveru nemusíte rpit každé vytažení zbraně, pokud je na vaší postavě nebo ji máte v /status.
V případě, že ji máte v /status či viditelně na postavě, nemusíte rpit jejich vytahování pomocí /me či /do.
Pokud ji nemáte na postavě ani v /status, měli byste zarpit její vytáhnutí například z auta.

_______________________________________________________________________________

Combat-Log

Je zakázáno se odpojit, pokud jste při nějaké RP Akci a jste v ni důležití, pokud hráči v Local OOC chatu potvrdí, že v RP akci nemusíte být, můžete zarpit odchod z RP akce a odpojit se.
Pokud jste nějakým způsobem hledaný a nejste na bezpečném místě (kde by vás lidé nenašli), tak se stále nesmíte odpojit.

_______________________________________________________________________________

Gross RP

Pravidlo o nechutném RP, je zakázáno rpit například Mučení, Pedofílii, Kanibalizmus či Znásilnění atd.
Gross RP je povolen pouze v případě, že všichni, kteří jsou v RP Akci zapojeni s nim i souhlasili v Local OOC chatu.
Je proto důležité se vždy zeptat. Pokud se do RP akce připojí někdo nový, musíte se zeptat i jeho, jinak musíte RP akci neprodleně přerušit.
Pokud nějaký hráč svůj souhlas odvolá uprostřed RP akce, Gross musí být přerušen.
U Gross RP bez povolení hráče nesmí být trvalé následky.

_______________________________________________________________________________

Okrádání hráčů

Okrádání hráčů je povoleno, avšak musí být i po RP akci obhájitelné. (Musí mít důvod..)

Nesmíte hráče nutit, aby vám vytáhl peníze z banky či bankomatu, nebo přepsal vozidlo.
Můžete mu ukrást pouze věci co má u sebe. U peněz platí maximální částka 300 000$.
Větší částku nemůžete ukrást, i kdyby ji hráč měl u sebe.

_______________________________________________________________________________

Vykrádání frakcí

Brát peníze z frakce pro osobní IC účely je povoleno pouze v případě, že máte pádný důvod a povolení od vedení serveru.

_______________________________________________________________________________

Vykrádání obchodů/banky/zlatnictví...

Je zakázáno chodit vykrádat bez rukojmího, nebo vyvolávat zbytečné střelby u vykrádání.
V rámci pravidla Fear RP je nereálné jít vykrádat bez rukojmího, jelikož by vás LSPD bez přestřelky nepustili.

_______________________________________________________________________________

Not Valuing your Life | NVL

Musíte si vážit svého života, pokud jste v rp akci přestřelky, není pro vás prioritou looting, ale utéct z ní.
Také je nereálné jen tak vejít do přestřelky, kde je velké riziko, že byste se poranili.

_______________________________________________________________________________

Cop Baiting

Je zakázáno dráždit policisty tak, aby vás schválně zastavovali a vy je například vystříleli či si z nich dělali srandu.
Musíte rpit strach z LSPD a vězení, tudíž vaší prioritou při Traffic Stopu není si z nich dělat srandu atd., ale vybruslit z toho vklidu.

_______________________________________________________________________________

Korupce státních složek

Korupce znamená, že je například člen LSPD i členem nelegální organizace.
Korupce musí být u každého hráče zvlášť povolena administrátory projektu v ticketu.

_______________________________________________________________________________

Megafon

Při používání megafonu musí být dodržen zdravý rozum a hlavně správný Fear RolePlay
Je zakázáno vykřikovat přes megafon na policii různými nadávkami, urážkami a podobně
Mluvení či vybíraní megafonu musíte nejprve správně zaerpit a až pak mluvit
Pokud jste ve vozidle které vlastní megafon, tak mluvení do megafonu nemusíte RPit

_______________________________________________________________________________

Camping nelegálních míst

Camping míst, jako jsou Blackmarkety, Craftingy či Převozy je pro jednotky zákona zakázán.

_______________________________________________________________________________

Herní zóna

Celá herní zóna (San Andreas) interpretuje město Kalifornie, Los Santos je prakticky Los Angeles a na to my tady spoléháme.
Stále se na serveru ale využívají názvy z opravdové hry (tedy Los Santos, Las Venturas, San Fierro, Montgomery...)

_______________________________________________________________________________
</content>