<content>
Všeobecná pravidla serveru MNTKRP.eu
__________________________________________________________________________

1. Account Pravidlo
- Na serveru je zakázáno přeprodávat a jakkoliv manipulovat s vlastnictvím účtu. Taktéž je zakázáno mít více účtů (MultiACC).

2. Advertising
- Na serveru není tolerována jakákoliv propagace jiných projektů, než-li MNTKRP.eu

3. False info
- Je zakázáno šířit false informace o serveru.

4. Pravidlo "On to udělá, já mohu taky"
- Pokud někdo poruší nějaké pravidlo, neznamená to, že ty můžeš taky. Tvou povinností je tohle chování nahlásit, nikoliv ho opakovat.

5. Pravidlo o Private Messages
- Je zakázáno nadávat, vyhrožovat a provádět nenávistné chování v rámci serverových PM.
- Je zakázáno vyhrožovat v PM v rámci nějaké rp akce. 
- Např.: "Mám na tebe povoleno ck lol, zítra dostaneš bídu chcanko"

6. Bugy
- Nemáte povoleno zneužívat bugy. Zneužití bugu je považována za akci ve které se například duplikují itemy/peníze/vozidla

7. Napodobování
- Napodobování jiného hráče, užitím podobného uživatelského jména či vytváření určité úrovně záměny není povolené.
- Zobrazování sebe jako člena admin teamu je přísně zakázáno a může vést k tvrdým trestům

8. Nadávky
- Je zakázáno nadávání / urážení druhých hráčů v jakémkoliv OOC chatu.

9. OOC-Trolling
- Je zakázáno naschvál kazit hru jiným hráčům jakýmkoli způsobem (nabádání na příkazy, vícenásobné porušování pravidel, jakékoliv jiné kažení hry, ...)

10. Spam
- Je zakázáno jakýmkoliv způsobem spamovat hráče
(Spam je nevyžádané a hromadné rozesílání správ nebo jiných věcí, prakticky stejného obsahu)

11. Poslední slovo
- Člen admin/support týmu má vždy poslední slovo při řešení jakéhokoliv problému
- Po admin/support týmu má vždy poslední slovo vedení serveru.

12. Cheating
- Je zakázán cheating a různé aplikace, které vás zvýhodňují ve hře.
__________________________________________________________________________

Pokud něco není napsáno v pravidlech, neznamená to, že to je automaticky povoleno!
Vedení serveru MNTKRP má vždy v pravidlech poslední slovo, pokud něco řeknou, tak to platí.
</content>